我老母親眼見到示威者收利是

前排同老母嘈交佢一路話佢親眼見到班示威者收利是。然後又帶落外國勢力乜乜乜，標準藍絲無腦言論係到屌。當時我已經好好奇佢究竟睇到啲咩。今日佢收工係到同我老豆講，我終於知道

我老母 我老豆

:我今日又見到班人收利是啦
:係啊，今日班人又出去搞事吖嘛
:原來佢地收啲利是係暗號嚟㗎，唔同錢有唔同意思㗎
:封封利是得 $1.3, $1.4
:唔夠錢派啦？得咁少
:班人唔知開到咩利是又係到好興奮大叫，都唔知啲暗號係乜。

聽到呢到我已經知我老母究竟睇到啲咩，真係好想帶佢地體驗下大學生活

我最後1.1

標題黨唔好引人誤會啦
$1.3 = 個三 = GPA過三

係咪甲由改名1蚊3毛

我5.2

孟母3000

pull 標題黨

劉卓天，學生，已失踪兩個月

有冇人解釋下

我有10.4

屌你老母，個三俾乞衣都唔夠啦

$1.3讀出黎係「過三」
通常組爸媽會開sem派利是俾組仔囡
一係俾「過三」一係「過四」
即係gpa會過三or爆四

開SEM利是
通常在開SEM後開SEM飯時由長輩(老鬼/組爸媽)派發，重意頭。

$1.3 利是
開SEM利是的一種，取其諧音過三，即祝福接受利是的人GPA過三。

$5.3利是
開SEM利是的一種，取其諧音唔過三，即詛咒接受利是的人GPA不過三。
1.2/1.4/5.2/10.2/10.3/10.4/100.3利是

過三爆四
指GPA過三，成績優異，是莘莘學子共同的願望。由於中大GPA最高為4.0 ，所以中大學生只能「過三」，無法「爆四」。